各位工程界大佬請入 (Arup WSP 俊和 新輝)

細佬我讀BS，來緊畢業，咁就有以下offer
Arup
WSP
俊和
新輝

想請教各路英雄點揀好，唔想行錯路

Arup/新輝

呢兩間行既career path都好唔同，巴打有無多啲分析點揀好

新輝啦屌
想入ARUP做名種狗定係新輝做正常人

捱完兩年先再諗啦

黎恒基見工啦

我勸你回頭是岸，唔好做BS工啦（政府除外）

巴打點解咁講

巴打做緊？

讀完想試下

恒基工，好輕鬆

1000%後悔

咁轉咩好

Main con???

lm

其實怕入arup頭兩年做畫圖仔，咁對比下做新輝落site 學run project好似有意義啲

俊和同WSP都唔洗諗，垃圾到PK

呢個世界好多野唔使讀個行做個行

Sub con做狗，main con日日大魚大肉，唔洗俾錢,已經2個禮拜無俾錢食晏了
Btw人工比起出面低d

又或者各位大佬講下arup同新輝既工作文化，同頭兩三年會做咩多

全部開公數，食盡佢

判頭輪流請，公數都唔洗開

仲要諗 新輝啦
新鴻基有錢定Arup有錢呀

恆基我有apply，但無得in

新輝啦，如果唔怕落地盤

新輝表示好難chart

入main con就chart唔chart都無所謂啦

慘，無機會做同事

contractor不嬲難，但真係有需要？

但做到退休都係SE

Chart llm咩
咁鐘意Chart咪入Arup
入完唔好後悔

你其實心底一早有答案仲係到問，去Arup啦咁想chart

你真係好煩 做都未做就話做到退休都係Se

唔chart好難上到ABSM BSM位

新輝都有表示，希望啲人chart到，所以先咁諗

chart唔chart到睇人脈，完

chart 左又唔係一定上到

識人真係好易

小圈子嫁麻

恆基中 返9-6 1-5
不錯的

大家都一面倒新輝，小弟明白了

唔駛問喇

一世都唔好入金門
呢間野臭撚哂！

sub?

點臭法

on9?
唔chart都做到PM啦
其實你又未出黎做，講到看透哂呢行咁，又已經有左答案，咁點解唔入Arup姐

新輝

因為入左會後悔

WSP 有咩唔好？

睇錢啦，邊間高入邊間，反正間間都做到隻狗

其實可能個個都水佢入新輝，Arup先係真正既王道，到時佢就真係喊都無用

Arup啦 識d師姐幾靚女入左去
D女嘅質素好過俊和新輝

返工做到狗，邊有時間睇女

眾巴打應該唔會水我既

地盤想睇都無

不如你講下四個比咩offer啦

你又知新輝唔會做到成隻狗?

巴打宜家做緊main con?

你加油啦
想chart入Arup其實好正常

間間都做到狗咁，咁咪即係女女唔係考慮因素

兩樣都做過

所以認為main con比較正路？

痴線 做新輝你對眼打得開先算啦

做工程，預左無女

所以巴打你投arup一票？

你真係打得開對眼先算
又其實唔係你諗咁樣咁顛
點解你會覺得係做到隻狗咁?

係嫁，想chart就arup

隔離gradE post個個師兄都表示工程係做狗

但如果只考慮錢的話就新輝？

咩offer先？

你鐘意涼冷氣有女 咪arup
你想搵多d錢 咁你識選啦
番工 為錢姐

可能講係咁講既姐，可能有好多人都輕鬆準時放工但唔講出黎

除左入Client

佢比幾多啊?

搭單一問 新世界建築bse 好唔好做？

其實同arup差1.2k

即係高Arup 1.2k

差咁少

比個實數黎重好

但之後既main con同consultant 既人工差距唔係會愈來愈大咩

20400？

Team a 定b

唔好，我以前intern大佬表示好惡做

聽就咁聽

無21就算啦

好明顯要入 Arup 個名型咁多 logo又型

睇錢就新輝啦

其實不如你問下自己究竟條路想點行啦，大個仔嫁啦

初頭低少少唔緊要，想之後條路好啲

新輝15 個月糧

我頂
你咁講係咪姐係已經簡左Arup?

又真，不過我係想知多啲兩間公司既文化同工作性質，等自己唔好有誤會

新輝都仲諗

唔好話比佢聽啦
佢搵arup 13個月糧同人地12個月糧比

工作性質唔係一早知架咩

唔係既，而係想表達宜家錢未必係第一位，睇後市

贏撚晒

其實兩間入左都唔會後悔，兩間都唔差
我真係好認真咁講，你家下是但入一間都得

Arup 19.2咋喎 邊有咁高

如果係的話，真係車尾燈都見唔到

巴打做緊main con定consultant，於係已上client

前兩個都有做過，依家main

做多幾年你會轉，所以是旦啦

想問下consultant轉落main con會唔會好辛苦

Team a定b?

Wsp vs gammon 點揀？

上年？

gammon

我答你會，你係咪想即刻做contractor
答你唔會，你係咪想做完consultant先再轉?
但其實兩邊有各自既辛苦同開心，睇自己性格，你真係可以兩邊試下先，你依家是但簡一邊都唔會有事，你話依家一間arup一間俊和就話姐

以前做wsp, 依家十三力，表示做mc叫做有返d人生
btw, 恒基好做？叫佢請GE,幫師弟問

wsp 想生存都難

恆基，新輝，新世界點排

我撐你呀 Arup個logo咁型
Post上fb/ig 個人都飄飄然d

講錢就梗係新輝
不過我想問你身體好唔好

岩呀，做新輝俾人當地盤佬

都幾捱得，比較辛苦既搬運工都做過，做咩咁問

買定份危疾先入去囉 冇事既

屌你老尾，返8半放11,第2日遲到再比人屌

無所謂，我都爛佬一條

新輝半個client
你依刻唔入唔會再入到

要諗都只係新輝同arup

咁撚嚴重

Intern做過main con，覺得自己都ok，係未做過consultant 所以淆淆地

我覺得新輝真係幾CHUR 睇你屋企環境同等唔等錢洗啦
用健康時間換人工睇你點諗姐
ARUP真心會輕鬆D 不過如果想搵錢就唔會係佢啦

Arup都仲會輕鬆啲

未見過有人話新輝chur喎
有無detail

巴打講既野好似同其他巴打講既野相反咁既

有冇人工比較下？

我估要睇TEAM 不過我識入ARUP既兩個都係師姐

咁咪試下，其實我覺得無乜野，兩樣chur既性質唔同姐
做做下就乜都覺得其實差唔多

人生最後悔就係做左工程呢行

新輝我有兩個朋友返過 有一個第一日就比人屌
依家佢都好慘 可能我識D人奇怪掛
另一個都正常 反正佢住沙頭角都頂得順有咩頂唔住

(皇家佬心諗爭咩啊撈埋做瀨尿牛丸啦)

呢樣真...

咁點得嫁 建設香港好尚嫁 點可以同地盤佬一樣呢

仲廢過地盤佬 至少人地真係識落手 你係度做緊乜你知唔知你點同屋企人講你做緊咩

巴打睇來好憎consultant

Wsp有無話邊team?

傻閪先會fg做mc
仲要BS
做埋D戇鳩野

點解咁講

做電，P&B

你intern mc果陣做左D乜

做下inspection 夾下CSD 計少少數 做下submission

知唔知ELl果邊點？

咩點

點會呢
我入左公營機構等時間過啦
成日聽hkie啲人都係咁講嘅

原來係啊sir來

巴打我之前係金門入邊到做見識哂全部閪人
工程師同大個班人做野冇溝通 不停咁重覆翻手又翻手
只要你唔係科文或姐同大佬有關係 當你無論請Al定係Sl
睇專科又好入醫院都好 都係射波
而且仲會扣你花紅
如果有朋友想入都叫佢十思

Mot Mc, 賣鞋, CM Wong, WSP點排？論辛苦同垃圾程度既話

成班傻仔水人入contractor食屎

MM>cmw>wsp>mh?

唔係啦 轉左行啦
點做到呀sir呀 我無人脈 無閪

進鵝狗都唔屌啦，垃圾閪公司，終角佬啲朋友嚟。
wsp岩岩年頭話無bonus派，你對佢有信心，覺得佢唔會差到炒行scheme既人咪去囉。
Arup如果Structural應該都好忙，都唔知你挨唔挨到考牌嗰日。
新輝應該offer最好啦下話？算半個地產佬，見佢都幾有心搞GP training, 同埋大把地起野。

利申：想入新輝

排唔到，在座各位都係垃圾...

賣鞋 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>是撚旦啦

等錢用/做實事/學野，Contractor
講理想/為名/有女，Consultant

點轉行

consultant >想
contractor >做

其實呢度有幾多人夾過新輝同ARUP做工程？

個個係到9up

個個都話新輝好，但點好法先？真係除左人工高d之外就冇？

It有手有腳都請 跳下跳下都最少3皮

做自己野多
親生仔 配套好 福利好
自問有口才又醒目既 錢途前途都好過乾收銀既
唔入新輝走寶啦

新輝自己連網站都無
咩年代？

新輝 E&M 一大班 HD/Top up degree/PT degree，要起呢班人之中上位的確係好易
不過你預左全部野要靠自己學

邊間會斷scheme 走下坡係WSP?

咁親生仔係真既，不過新輝返工時數長，6day 早8晚6？

建議樓主入新輝做下睇下咩料先，E&M我記憶中係冇program行，覺得唔對路咪走人law

佢起豪宅有咩學？
Arup 有料D

On9 ？新輝係新紅雞工程部黎，直屬client緊係冇自己website 喇

真係on9, ifc icc都係新輝team a起

入到去都無機會再起

新輝上網完全搵唔到咩資料

朝8晚6，5.5/5日 長短周
多野要周周長，FSD/OP期返足7日。
OT有補水但有上限

今年去見，team a表示有，team b表示今年先開

新世界協興恒基都有啦

巴打做新輝？

做工程 仲要岩岩出黎新仔
你同我講6日10個鐘工時長？
唔係話奴唔奴性 呢行風氣改唔撚到
事實你做乾收銀仲甘

no need to think.
just pick Arup
利申已叉

個frd玩wechat識多個俊和女工程師 我係咁依睇過下相都唔差

唔會有技術野學架la
學下點追下判頭，出下email，有時要考下古咁law

我係十仔，同佢地夾過做野

巴打做咩discipline

BS Mech

做contractor 係咪無牌考？

聽呢位巴打咁講，學野真係入arup喎

都係consultant 出身？

Charted 左之後，consultant 大概咩人工

人人唔同

我就3十尾

介唔介意講下做緊邊間

十仔冇十年唔撚駛諗
main con直情冇得諗

俊和唔能洗諗, 垃能圾。
一係arup一係新輝, 兩條都係不歸路向唔同方向走
我係你會揀新輝, 未到牌之後, 機會多過你係arup好多

轉行啦

為錢新輝
想叉同地位高arup

多謝巴打提點

呢解係不歸路

起豪宅點樣無野學呀

Pb or Wsp 果邊先

屌你老母仲入行 工程俾狗做嫁

你番工為咩先
為錢呀

咁真係唔知，應該都去PB

巴打好大怨氣喎

chart完仲3字頭?
我做緊間細consultant 啲同事4年經驗未chart都已經SE 38k

睇你入咩division，機會多但好撚辛苦，啲job五花八門，乜都有
利申：冷氣仔

巴打投WSP一票？

我廢姐
我朋友個朋友做2年野
就由Grad E直升Director 添

轉行啦 趁有得揀

利申：mc做bs狗

屌咁勁
我朋友個朋友fg做三年先慢慢升到director

搭單問埋 aecom 十三力應該點簡

咁新輝係咪好似政府咁又係論資排輩咁升先？

利申:bs

有巴打宜家個人工，我都心足

13力fatfat

咁就新輝啦唔洗諗

新輝輕鬆達到？

唔係，但邊間consultant都會有啲chur到仆街同hea到仆街 真係無話好定唔好，遲返準時收既大有人在 做到仆街既都有。

就好似你入Wsp，舊pb同wsp已經完全唔同，無論working style 或者做咩project。當中入面再細分又有啲輕鬆到仆街，有啲辛苦到仆街 。

老實講，我覺得進步得快既，但真係好撚辛苦，同埋真係要睇你入中邊team，有辣有唔辣啦，睇你點睇件事。

追晒post, 發覺你真係幾搞笑

梗係新輝啦，新地直屬...有咁多福利，業主，顧問，判頭，都係自己友，又唔驚無樓起。反而arup 港珠澳單野爆緊大鑊，好多屎上身 如果你係新輝撈得掂，過去新地顧問團隊仲好啦

豪宅豪左用料同裝修，入面d機電野唔會high class d ....

真係....

由GradE post 已經開始留意你
睇你講既野 似係FG多過真係有實際工作經驗

想問下呢位巴打對於新輝同arup又點睇

Arup or 新輝
Job Nature 完全唔同
Contractor: 畫&夾CSD/CBWD, 做Coordination 同十仔夾野，行地盤睇進度出報告
Consultant: 睇例做Design ，計Cooling Load, Duct Size等等, 而Arup 有Draftsman 幫手畫圖
新輝15個月糧，甚少炒人，樓市唔冧都可以穏定做過世
Arup14個月糧，無Job 就通常先炒MEP人cut cost, 佢地人工佔成本好大比例
憎地盤環境日曬雨淋吸塵流汗比蚊咬行樓梯，then Arup
憎OT, then Sanfield

你鐘意點講咪點講

咁都唔代表無野學
私人盤變化比公屋盤果D大好多

做housing job對得d呀sir多都驚自己智商比佢地拖低

想做顧問
Arup>WSP

想做大判
新輝>俊和

多謝巴打詳細既解釋

唉 housing 果d係咁架啦
文化黎

其實你都一心想學design考牌為後路，咁你咪揀arup囉
你自己都知新輝Chart唔到
睇下自己想要乜好過啦

housing啲所謂阿sir攞住個hd就入得，將就下啦。

新輝係好做亦都好穩定，不過一世地盤佬食豬扒，最撚恐怖係你會慢慢降低要求，最後會見到長頭髮就扯旗
做Arup,返工有苦自己知，但係你chart到成個社會地位會高左少少，食啲女會正常好多
WSP就真係比狗做嘅，所以人來人往
俊和就好多內部人事問題，無咩做無咩學咁

我係工程佬，但係依幾間公司見完都唔請，仲話唔岩經驗，依家做緊紅企client

巴打你做緊PB?

Arup/WSP la, consultant 一定係做到PK, 最緊要行scheme, 唔行就好似我甘，成10年才charter到，中間我重要PT 讀Degree and Master

四間都有scheme A行

不過consultant係易chart啲

有冇咁誇呀, 咁全世界ENGINEER都入去啦

以我所知WSP D人都係8年先CHARTERED到

想全面就入大判，想專精風火水電一樣就入con9tant同機電subcon

arup專出垃圾，無論係人定係圖

撚圖撚數就consultant；撚判頭就係main con

兩樣野都係技巧野，有形同無形咁分別

可能覺得出完個working drawing,就一切搞掂

點解既